\chapter{数值方法}


\section{相场晶体模型的拟谱方法}
同有限元的思路一样, 谱方法也是要寻找一组基函数, 不同的是:谱方法使用的基函数是全局连续的函数(多项式等), 然后进行叠加来逼近精确解, 但是有限元法是对分片简单函数进行叠加来逼近精确解.所以有限元的插值函数只在一个单元内可以使用.

谱方法的关键之处是把解展开为有限项一组光滑基函数(正交多项式)之和, 被称为解的近似谱展开式, 然后我们根据求解方程, 求出展开式基函数系数.一般来说,非常定问题还同时间有关.谱方法的基函数通常情况有三类:三角函数, 勒让德多项式和切比雪夫多项式作为.对周期性边界条件而言, 通常使用三角函数为基函数（傅里叶级数和调和级数）.而且谱方法的精度, 和级数展开式的项数有直接关系.
\\

传统的方法是将函数近似为一组光滑基函数之和:

\begin{equation}
u(x)\approx\sum_{k=0}^{N}a_{k}\phi_{k}(x).
\end{equation}

其中, $\phi_{k}(x)$是一般为三角函数和多项式.我们可以有以下基函数:\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ $\phi_{k}(x)=e^{ikx}$(傅里叶谱方法)\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ $\phi_{k}(x)=T_{k}(x)$($T_{k}(x)$是切比雪夫多项式: 切比雪夫谱方法)\\
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ $\phi_{k}(x)=L_{k}(x)$($L_{k}(x)$是勒让德多项式: 勒让德谱方法)

以傅里叶谱方法为例, 可以看出$e^{ikx}$处处非0, 这样谱方法的刚度矩阵不是稀疏的, 是满的.因此谱方法看起来要比有限差分和有限元更耗时. 实际上, 谱方法在很长一段时间都没有广泛地被应用, 直到快速傅里叶变换（FFT）的发现.


在本节中, 我们将以周期热方程为例介绍傅里叶谱方法:

\begin{equation}
u_{t}=u_{xx}.
\end{equation}
其中$u(x,0)=u_{0}(x)=u_{0}(x+2\pi)$.

同有限元和有限差分法不同, 谱方法并不使用节点处的差分来代替$u_{xx}$而是精确计算$u_{xx}^{N}$, 在谱方法中没有$\Delta x$, 对空间变量的导数可以精确的计算出来, 因此有:
\begin{equation}
u_{t}^{N}=u_{xx}^{N}.
\end{equation}
即
\begin{equation}
\sum_{k=0}^{N-1}（a_{k}(t))_{t}e^{ikx}=\sum_{k=0}^{N-1}a_{k}(t)(ik)^2e^{ikx}.
\end{equation}
由于频数不耦合, 我们有$(a_{k})_{t}=-a_{k}(t)k^2$, 两边同时关于$0到t$得到:
\begin{equation}
a_{k}(t)=e^{-k^2t}a_{k}(0),
\end{equation}
其中，$a_{k}(0)$由初始函数所确定:
\begin{equation}
a_{k}(0)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi}u_{0}(x)e^{-ikx}dx,
\end{equation}
容易证明:
\begin{equation}
\begin{aligned}
|u(x,t)-u^{N}(x,t)|&=|\sum_{k=N}^{\infty}a_{k}(0)e^{ikx}e^{-k^2t}| \\
                   &\leq \max\limits_{k}|a_{k}(0)|\sum_{k=N}^{\infty}e^{-k^2t} \\
                   &\leq \max\limits_{0\leq x \leq 2\pi}|u_{0}(x)|\int_{N-1}^{\infty}e^{-tx^2}dx.
\end{aligned}
\end{equation}
其中$\sum_{k=N}^{\infty}e^{-k^2t}&\leq \int_{N-1}^{\infty}e^{-tx^2}dx$由定积分的定义可知.
因此当N趋于$\infty$时, 误差很快就会趋于0.收敛速度由积分项决定:
\begin{equation}
\int_{N}^{\infty}e^{-tx^2}dx.
\end{equation}
在更一般的问题中, 时间方程不会精确地求解出来, 需要一个时间步长的差分方法.



将密度泛函近似为一组光滑基函数之和:
\begin{equation}
\psi^{N}(\vec{r},t)=\sum_{k=-N}^{N}\hat{\psi}_{k}(t)e^{ik\vec{r}}.
\end{equation}

我们将$\psi(\vec{r},t)$的傅里叶展开代入CH 型动力学方程:
\begin{equation}
 \frac{\partial \psi^{N}(\vec{r},t)}{\partial t}=\nabla ^2\frac{ \delta  F[\psi^{N}(\vec{r},t)]}{ \delta \psi^{N} (\vec{r},t)}.
\end{equation}
其中自由能泛函 $F[\psi (\vec{r},t))]$ 表达式为:
\begin{equation}
F[\psi^{N} (\vec{r})]= \int d\vec{r}[\frac{1}{2}\psi^{N}(\vec{r}){\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}+\nabla ^2)^2\}\psi^{N} (\vec{r})+\frac{1}{4}(\psi^{N})^4 (\vec{r})}].
\end{equation}

容易得到:
\begin{equation}
\begin{aligned}
\frac{ \delta  F[\psi^{N}(\vec{r},t)]}{ \delta  \psi^{N} (\vec{r},t)} &= \frac{ \delta \int d\vec{r}[\frac{1}{2}\psi^{N}(\vec{r}){\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}+\nabla ^2)^2\}\psi^{N}(\vec{r})+\frac{1}{4}(\psi^{N})^4(\vec{r})}]}{ \delta  \psi^{N} (\vec{r},t)}\\
&= \{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}+\nabla ^2)^2\}\psi^{N}(\vec{r})+(\psi^{N})^3(\vec{r}).
\end{aligned}
\end{equation}



可以将C-H方程化为:
\begin{equation}
 \frac{\partial \psi^{N}(\vec{r},t)}{\partial t}=\nabla ^2[\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}+\nabla ^2)^2\}\psi^{N}(\vec{r})+(\psi^{N})^3(\vec{r})].
\end{equation}

容易得:
\begin{equation}
\begin{aligned}
 \frac{\partial \sum_{k=-N}^{N}\hat{\psi}_{k}(t)e^{ik\vec{r}}}{\partial t}&=(-k^2)[\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}-k ^2)^2\}\sum_{k=-N}^{N}\hat{\psi}_{k}(t)e^{ik\vec{r}}+\sum_{k=-N}^{N}\hat{\psi^3_{k}}(t)e^{ik\vec{r}}]\\
  \sum_{k=-N}^{N}e^{ik\vec{r}}\frac{\partial \hat{\psi}_{k}(t)}{\partial t}&=(-k^2)\sum_{k=-N}^{N}e^{ik\vec{r}}[\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}-k ^2)^2\}\hat{\psi}_{k}(t)+\hat{\psi^3_{k}}(t)].
\end{aligned}
\end{equation}

其中$\hat{\psi^3_{k}}(t)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi}\psi^3_{k}(x)e^{-ikx}dx$.

等式两边同时用$e^{-il\vec{r}}$做内积:
\begin{equation}
\int_{0}^{2\pi}\sum_{k=-N}^{N}e^{ik\vec{r}}e^{-il\vec{r}}d\vec{r}\frac{\partial \hat{\psi}_{k}(t)}{\partial t}=\int_{0}^{2\pi}\sum_{k=-N}^{N}e^{ik\vec{r}}e^{-il\vec{r}}d\vec{r}[\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}-k ^2)^2\}\hat{\psi}_{k}(t)+\hat{\psi^3_{k}}(t)].
\end{equation}

由于
\begin{equation}
\int_{0}^{2\pi}e^{ik\vec{r}}e^{-il\vec{r}}d\vec{r}=
\left\{
      \begin{array}{lr}
      1,k = l & \\
      0,k \neq l &.
      \end{array}
\right
\end{equation}
故
\begin{equation}
\frac{\partial \hat{\psi}_{k}(t)}{\partial t}&=(-k^2)[\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}-k ^2)^2\}\hat{\psi}_{k}(t)+\hat{\psi^3_{k}}(t)].
\end{equation}

\section{半隐时间离散}

在时间方向使用半隐差分格式得:
\begin{equation}
\begin{aligned}
\frac{\hat{\psi}_{k}^{n+1}-\hat{\psi}_{k}^{n}}{\Delta t}&=(-k^2)[\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}-k ^2)^2\}\hat{\psi}_{k}^{n+1}+\hat{\psi^3_{k}}^{n}]\\
\hat{\psi}_{k}^{n+1}-\hat{\psi}_{k}^{n}&=\Delta t(-k^2)[\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}-k ^2)^2\}\hat{\psi}_{k}^{n+1}+\hat{\psi^3_{k}}^{n}]\\
\hat{\psi}_{k}^{n+1}&(1-\Delta t(-k^2)\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}-k ^2)^2\})= \hat{\psi}_{k}^{n}+\Delta t(-k^2)\hat{\psi^3_{k}}^{n}\\
\hat{\psi}_{k}^{n+1}&=\frac{\hat{\psi}_{k}^{n}+\Delta t(-k^2)\hat{\psi^3_{k}}^{n}}{(1-\Delta t(-k^2)\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}-k ^2)^2\})}.\\
\end{aligned}
\end{equation}

其中$\hat{\psi^3_{k}}^{n}(t)=\frac{1}{2\pi}\int_{0}^{2\pi}\psi^3_{k}^{n}(x)e^{-ikx}dx$
初值$\psi^{0}=\psi(\vec{r},0)$已知, 由FFT可得$\hat{\psi}_{k}^{0}$,代入上式可得$\hat{\psi}_{k}^{1}$, 由IFFT
可以算出$\psi^{1}$, 循环则可得出$\psi}^{n+1}$.

\section{理论分析}
\newtheorem{thm}{\bf 定义}[section]
         \begin{thm}\label{thm1} 在$[0,2\pi]$上无穷次可微的周期函数类$C_{\infty }^P(0,2\pi )$, 在$H^m$范数意义下记完备化空间为$H^m_{P}$, 定义其范数, 半范, 内积分别为:\\

          $$\parallel \psi  \parallel _{m}=(\sum_{-\infty }^{+\infty }(1+|k|^2)^m |\hat{\psi_{k}} |^2)^\frac{1}{2}.$$
          $$| \psi  | _{m}=(\sum_{-\infty }^{+\infty }(|k|^2m |\hat{\psi_{k}} |^2)^\frac{1}{2}.$$
          $$( \psi,v) _{m}=\sum_{-\infty }^{+\infty }(1+|k|^2)^m |\hat{\psi_{k}} |^2( \hat{\psi_{k}},\hat{v_{k}}).$$
          \end{thm}
其中：$\psi(\vec{r},t)=\sum_{k=-\infty}^{+\infty}\hat{\psi}_{k}(t)e^{ik\vec{r}}$为$\psi(\vec{r},t)$的傅里叶展开.

 下面给出一些基本定义:
 \begin{itemize}
   \item[$1$:] $L^2$空间表示平方可积函数类, 设$I=[0,2 \pi)$,$L^2$空间的内积和范数分别为:$(\psi(x), \phi(x) )=\int_{I}\psi(x) \phi(x) dx,\left \| (\psi(x)  \right \|_{2}=(\int_{I}\psi(x) \psi(x)dx)^{\frac{1}{2}}$；
   \item[$2$:] 散度定理:对于所有$u\in C^{1}(U;R^n)$有:$\int_{U}div u dx=\int_{\partial U}uv dS$;
   \item[$3$:] 2(a-b,a)=\vert a\vert^2-\vert b\vert^2+\vert a-b\vert^2.

\end{itemize}


我们把自由能泛函 $F[\psi (\vec{r},t))]$ 表达式代入C-H方程:

\begin{equation}
F[\psi (\vec{r})]= \int d\vec{r}[\frac{1}{2}\psi (\vec{r}){\{-\epsilon +\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}+\nabla ^2)^2\}\psi (\vec{r})+\frac{1}{4}\psi^4 (\vec{r})}].
\end{equation}

其中$\psi (\vec{r},t))$ 表示序参量, $\Omega$表示局部原子密度场, $q_{j},(j=1,2)$表示一个依赖于对称性的无理数, $\epsilon$表示与温度有关的参数, $\Delta=\nabla^2$ 表示拉普拉斯算子,$\nabla$ 表示梯度算子.

得到:
     \begin{equation}
      \frac{\partial \psi (\vec{r},t)}{\partial t}=\nabla ^2(\psi^3-\epsilon\psi+\prod_{1}^{2}(q_{j}^{2}+\nabla ^2)^2\psi).
     \end{equation}

边界条件为:

      \begin{equation}
		\begin{flalign*}
        \partial_{\textbf{n}}\psi\mid\partial\Omega=0,\partial_{\textbf{n}}\nabla(\psi)\mid\partial\Omega=0, \partial_{\textbf{n}}\nabla^2(\psi)\mid\partial\Omega=0 \\
       \partial_{\textbf{n}}\nabla^3(\psi)\mid\partial\Omega=0,\partial_{\textbf{n}}\nabla^4(\psi)\mid\partial\Omega=0,\partial_{\textbf{n}}\nabla^5(\psi)\mid\partial\Omega=0 \\
       \partial_{\textbf{n}}\nabla^6(\psi)\mid\partial\Omega=0,\partial_{\textbf{n}}\nabla^7(\psi)\mid\partial\Omega=0,\partial_{\textbf{n}}\nabla^8(\psi)\mid\partial\Omega=0.
		\end{flalign*}
       \end{equation}
	其中 $\textbf{n}$ 表示边界 $\partial\Omega$上的单位外法向量.

    我们要求系统满足能量定律:
	\begin{equation}
		\frac{\mathrm{d}F(\psi)}{\mathrm{d}t} = -\Vert\nabla(\psi^3-\epsilon\psi+\prod_{1}^{m}(q_{j}^{2}+\nabla ^2)^2\psi)\Vert^2\leq0.
    \end{equation}
	
   下面, 我们将精心设计满足连续能量定律(3.22)的离散时间格式.

    \\
    我们令:
    \begin{equation}
		U=\psi^2,\phi=\(\Delta +q_{1})(\Delta +q_{2})\psi.
    \end{equation}
		则能量泛函可以被重写为:
      \begin{equation}
		F(\psi,U,\phi)=\int\limits_\Omega(\frac{1}{4}U^2-\frac{\epsilon}{2}\psi^2+\frac{1}{2}\phi^2)\mathrm{d}\vec{r}.
      \end{equation}

    令：
    \begin{equation}
		\mu=\psi^3-\epsilon\psi+\prod_{1}^{2}(q_{j}^{2}+\nabla ^2)^2\psi.
   \end{equation}

	我们的偏微分方程系统如下:
   \begin{equation}
		\psi_{t}=\nabla^2\mu.
   \end{equation}
      \begin{equation}
		\mu = U\psi-\epsilon\psi+(\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\phi.
   \end{equation}
      \begin{equation}
		\phi =(\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\psi.
   \end{equation}
      \begin{equation}
		U_{t} = 2\psi\psi_{t}.
   \end{equation}


   分别对 (3.26)、(3.27)、(3.29)关于 $-\mu$, $\psi_{t}$, $\frac{1}{2}U$做$L^{2}$ 内积得到:
       \begin{equation}
		-(\psi_{t},\mu) = -(\nabla^2\mu,\mu)=\Vert\nabla\mu\Vert^2.
       \end{equation}
		
	   (3.30)式中应用散度定理:$$\partial_{\textbf{n}}\mu\mid\partial\Omega = 0$$.
		\begin{equation}
       (\mu,\psi_{t}) = (U\psi,\psi_{t})-\epsilon(\psi,\psi_{t})+((\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\phi,\psi_{t}).
       \end{equation}
       \begin{equation}
		(U_{t},\frac{1}{2}U) = (U\psi,\psi_{t}).
        \end{equation}
        \begin{equation}
		\begin{flalign*}
			&-(\phi_{t},\phi)\\
			&=-((\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\psi_{t},\phi)\\
			&=-{(\Delta^2\psi_{t},\phi)+(q_{1}+q_{2})(\Delta\psi_{t},\phi)+q_{1}q_{2}(\psi_{t},\phi)}\\
			&=-{(\psi_{t},\Delta^2\phi)+(q_{1}+q_{2})(\psi_{t},\Delta\phi)+q_{1}q_{2}(\psi_{t},\phi)}\\
			&=-(\psi_{t},(\Delta^2+(q_{1}+q_{2})\Delta+q_{1}q_{2})\phi)\\
			&=-(\psi_{t},(\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\phi).
		\end{flalign*}
		\end{equation}
	
       由于：
        \begin{equation}
		(\Delta\phi,\psi_{t})=\int\limits_{\partial\Omega}\nabla\phi\psi_{t}\mathrm{d}\vec{r}-(\nabla\phi,\nabla\psi_{t}).
        \end{equation}
	
		由(3.21)式, 可以知道 $\nabla\psi=0|\partial\Omega$, 则
       \begin{equation}
		(\Delta\phi,\psi_{t})=-(\nabla\phi,\nabla\psi_{t})=-\int\limits_{\partial\Omega}\phi\nabla\psi_{t}\mathrm{d}\vec{r}+(\phi,\Delta\psi_{t}).
        \end{equation}
		再由(3.21)式, 我们可以得到$\psi=0|\partial\Omega$,则
       \begin{equation}
		(\Delta\phi,\psi_{t})=(\phi,\Delta\psi_{t}).
        \end{equation}
		同理, 可以得到: $(\Delta^2\phi,\psi_{t})=(\phi,\Delta^2\psi_{t}).$\\
	
		结合(3.30)\textendash(3.33)式, 我们可以得到:
		
	     \begin{equation}
		\frac{\mathrm{d}F(\psi)}{\mathrm{d}t}=(\mu,\psi_{t})=-\Vert\nabla\mu\Vert^2\leqslant0.
        \end{equation}


		我们对 (3.26)\textendash(3.29)式使用向后欧拉法, 可以由$\psi^{n-1},U^{n-1}$得到$\psi^{n+1},U^{n+1}$ 如下:

        \begin{equation}
	   \dfrac{\psi^{n+1}-\psi^n}{\delta t}=\nabla^2\mu^{n+1},
        \end{equation}
        \begin{equation}
        \mu^{n+1}=U^{n}\psi^n-\epsilon\psi^{n+1}+(\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\phi^{n+1},
         \end{equation}
          \begin{equation}
          U^{n}=(\psi^n)^2,
         \end{equation}
          \begin{equation}
          \phi^{n+1}=(\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\psi^{n+1}.
         \end{equation}

		
         \begin{theorem}\label{定理}当\\
        \begin{equation}
          \delta t\leq\frac{4}{L^{2}}.
         \end{equation}
     时，数值格式(3.44)\textendash(3.47) 的唯一解$(\psi^{n+1},U^{n+1},\phi^{n+1})$ 满足下面能量耗散定律:
		\begin{equation}
        F_{1st}(\psi^{n+1},U^{n+1},\phi^{n+1})\leq F_{1st}(\psi^n,U^n,\phi^n).
        \end{equation}
		其中
       \begin{equation}
		F_{1st}(\psi,U,\phi)
		=\frac{1}{4}\Vert U\Vert^2
		-\frac{\epsilon}{2}\Vert\psi\Vert^2+\frac{1}{2}\Vert\phi\Vert^2.
        \end{equation}
		(其中 $\epsilon$ 足够小)\\
        \end{theorem}

        \\
		\textbf{证明:}\\
		\expandafter{\romannumeral1.}\\
        \begin{equation}
		-(\frac{\psi^{n+1}-\psi^n}{\delta t},\mu^{n+1})=-(\nabla^2\mu^{n+1},\mu^{n+1})=\Vert\nabla\mu^{n+1}\Vert^2.
        \end{equation}
		\begin{equation}
        (\mu^{n+1},\frac{\psi^{n+1}-\psi^n}{\delta t}):=I_{1}-\epsilon I_{2}+I_{3}.
        \end{equation}

		$$=(U^{n}\psi^n,\frac{\psi^{n+1}-\psi^n}{\delta t})-\epsilon(\psi^{n+1},\frac{\psi^{n+1}-\psi^n}{\delta t})+((\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\psi^{n+1},\frac{\psi^{n+1}-\psi^n}{\delta t}).$$
		利用下面等式:
        \begin{equation}
        2(a-b,a)=\vert a\vert^2-\vert b\vert^2+\vert a-b\vert^2.
        \end{equation}
		我们令$G=\frac{1}{4}(\psi)^4,g=G'=(\psi)^3.$
        由泰勒展开可得：
        $$ G(\psi^{n+1})-G(\psi^{n})=g(\psi^{n})(\psi^{n+1}-\psi^n)+g'(\xi^{n})(\psi^{n+1}-\psi^n)^2.$$
		
		则在$L^{2}$内积空间, 可以得到:
		\begin{flalign*}
			I_{1}&=(G(\psi^{n+1})-G(\psi^{n}),1)+\frac{1}{2}(g'(\xi^{n})(\psi^{n+1}-\psi^n),\psi^{n+1}-\psi^n).\\
            I_{2}&=(\psi^{n+1},\frac{\psi^{n+1}-\psi^n}{\delta t})\\
			&=\frac{1}{2\delta t}2(\psi^{n+1}-\psi^n,\psi^{n+1})\\
			&=\frac{1}{2\delta t}(\Vert\psi^{n+1}\Vert^2-\Vert\psi^n\Vert^2+\Vert\psi^{n+1}-\psi^n\Vert^2).\\
			I_{3}&=((\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\phi^{n+1},\frac{\psi^{n+1}-\psi^n}{\delta t})\\
			&=\frac{1}{\delta t}(\psi^{n+1}-\psi^n,(\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\phi^{n+1})\\
			&=\frac{1}{\delta t}[(\psi^{n+1}-\psi^n,\Delta^2\phi^{n+1})
			+(q_{1}+q_{2})(\psi^{n+1}-\psi^n,\Delta\phi^{n+1})+q_{1}q_{2}(\psi^{n+1}-\psi^n,\phi^{n+1})]\\
			&=\frac{1}{\delta t}[(\Delta^2(\psi^{n+1}-\psi^n),\phi^{n+1})+(q_{1}+q_{2})(\Delta(\psi^{n+1}-\psi^n),\phi^{n+1})+q_{1}q_{2}(\psi^{n+1}-\psi^n,\phi^{n+1})]\\
			&=\frac{1}{\delta t}((\Delta^2+(q_{1}+q_{2})\Delta+q_{1}q_{2}))(\psi^{n+1}-\psi^n),\phi^{n+1})\\
			&=\frac{1}{\delta t}((\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})(\psi^{n+1}-\psi^n),\phi^{n+1})\\
			&=\frac{1}{2\delta t}2(\phi^{n+1}-\phi^n,\phi^{n+1})\\
			&=\frac{1}{2\delta t}(\Vert\phi^{n+1}\Vert^2-\Vert\phi^n\Vert^2+\Vert\phi^{n+1}-\phi^n\Vert^2).\\
		\end{flalign*}
		(因为 $\phi^{n+1}=(\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\psi^{n+1},\phi^n=(\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})\psi^n.$ 则 $\phi^{n+1}-\phi^n=(\Delta+q_{1})(\Delta+q_{2})(\psi^{n+1}-\psi^n).$)\\

        我们对(3.38)关于$\sqrt{\Delta t}(\psi ^{n+1}-\psi^{n})$做内积, 得到:
        		\begin{flalign*}
			&\frac{1}{\sqrt{\Delta t}}(\Vert\phi^{n+1}-\phi^{n}\Vert^2\\
			&=-\sqrt{\Delta t}(\Delta \mu^{n+1} ,\Delta (\psi ^{n+1}-\psi ^{n}))\\
			&\leqslant \frac{\sqrt{\Delta t}}{2}\Vert\mu^{n+1}\Vert^2+\frac{\sqrt{1}}{2}\Vert\Delta (\psi ^{n+1}-\psi ^{n}\Vert^2.\\
		\end{flalign*}

        本文将限制$g(\psi)$的导数 $g'(\psi)$满足以下条件: 存在一个常数$L$ 使得: $max_{\psi } |g′(\psi)| \leqslant L$.
	
		最后, 把 $I_1,I_2,I_3$代入(3.25)式, 结合上式, 可以得到:
		\begin{flalign*}
			&\frac{1}{\sqrt{\Delta t}}(\Vert\phi^{n+1}-\phi^{n}\Vert^2-\frac{\epsilon}{2}(\Vert\psi^{n+1}\Vert^2\\
            &-\Vert\psi^n\Vert^2+(G(\psi^{n+1})-G(\psi^{n}),1)=-\frac{1}{2}(g'(\xi^{n})(\psi^{n+1}-\psi^n),\psi^{n+1}-\psi^n)\\
			&\geqslant -\frac{1}{2}(g'(\xi^{n})(\psi^{n+1}-\psi^n),\psi^{n+1}-\psi^n)\\
            &-\frac{\epsilon}{2}(\Vert\psi^{n+1}\Vert^2-\Vert\psi^n\Vert^2)+\frac{1}{2}(\Vert\phi^{n+1}\Vert^2-\Vert\phi^n\Vert^2)\\
			&=F_{1st}(\psi^{n+1},U^{n+1},\phi^{n+1})-F_{1st}(\psi^n,U^n,\phi^n)+\frac{1}{2}\Vert\phi^{n+1}-\phi^{n}\Vert^2.\\
		\end{flalign*}
        即$ F_{1st}(\psi^{n+1},U^{n+1},\phi^{n+1})\leq F_{1st}(\psi^n,U^n,\phi^n).$
        证毕.
		\begin{flushright}
			$\Box$
		\end{flushright}


